%\ProvidesPackage{header}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{xfrac}		%frazioni in riga
\usepackage{nicefrac}	%frazioni in riga
\usepackage[makeroom]{cancel} %cancellazioni
% FISICA
\let\olddiv\div
\usepackage{physics}	%simboli fisici
\usepackage{tensor}		%tensori
\usepackage{siunitx}	%unità di misura
\DeclareSIUnit\parsec{pc}	%parsec
%\usepackage{units}
% IMMAGINI
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
% TESTO (deve stare dopo la parte %MATEMATICA a causa degli accenti)
\usepackage{hyperref}	%collegamenti ipertestuali
\usepackage{accents}	%accenti
\usepackage{comment}	%commenti
%\usepackage{geometry}	%NON INCLUDERE SENNÒ ALTERA I MARGINI
\usepackage{marginnote}	%note a margine
%\usepackage{undertilde}
% TIKZ
\usepackage{tikz}			%disegni tikz
\usepackage{pgfplots}		%grafici
\usepackage{tikz-3dplot}	%grafici 3D
% Altro
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{nextpage}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{soul}
\usepackage{tabto}
\usepackage{natbib}
\usepackage{amsthm}

\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{positioning,arrows,shapes}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}
\usepgfplotslibrary{polar}

\pgfplotsset{width=6.4cm,compat=1.9}

\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{corollary}{Corollary}[theorem]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{remark}{Remark}[section]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}[section]
\newtheorem{osservazione}{Osservazione}[section]
\newtheorem{esempio}{Esempio}[chapter]
\theoremstyle{theorem}			%di qui in poi stile teorem (ad esempio corsivo)
\newtheorem{risultato}{Risultato}[section]
\newtheorem{principio}{Principio}[section]

\DeclareMathOperator\arctanh{arctanh}	%il problema sono le parentesi piccole dopo

%Nuovi comandi
\newcommand{\p}{\partial}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}
\newcommand{\la}{\leftarrow}
\newcommand{\lra}{\leftrightarrow}
\newcommand{\Ra}{\Rightarrow}
\newcommand{\La}{\Leftarrow}
\newcommand{\n}{\vec{\nabla}}
\newcommand{\E}{\vec{E}}
\newcommand{\B}{\vec{B}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\renewcommand{\L}{\mathcal{L}}
\renewcommand{\l}{\mathfrak{L}}
\renewcommand{\E}{\mathcal{E}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\renewcommand{\a}{\vec{a}}
\renewcommand{\c}{\cdot}
%\newcommand{\arctanh}[1]{\text{arctanh}{#1}}
%Coordinate normali (visto che si usano molto)
\newcommand{\xl}{x^\lambda}
\newcommand{\xg}{x^\gamma}
\newcommand{\xr}{x^\rho}
\newcommand{\xt}{x^\tau}
\newcommand{\xm}{x^\mu}
\newcommand{\xn}{x^\nu}
%Coordinate primate (visto che si usano molto)
\newcommand{\xlp}{x'^\lambda}
\newcommand{\xgp}{x'^\gamma}
\newcommand{\xrp}{x'^\rho}
\newcommand{\xtp}{x'^\tau}
\newcommand{\xmp}{x'^\mu}
\newcommand{\xnp}{x'^\nu}
\newcommand{\At}{\underaccent{\tilde}{A}}
\newcommand{\St}{\underaccent{\tilde}{S}}
\newcommand{\rt}{\underaccent{\tilde}{r}}
\newcommand{\xtil}{\underaccent{\tilde}{x}}
\newcommand{\rtil}{\underaccent{\tilde}{r}}
\newcommand{\hb}{\underaccent{\bar}{h}}
\newcommand{\Hc}{\textcircled{\scriptsize H}}
%Lettere greche
\newcommand{\ta}{\theta}
\newcommand{\vp}{\varphi}
\newcommand{\ga}{\gamma}
\newcommand{\lm}{\lambda}

%\newcommand{\blueitem}{\color{blue}\item\normalcolor}
%\newcommand{\greenitem}{\color{green}\item\normalcolor}
%\newcommand{\reditem}{\color{red}\item\normalcolor}

\newcommand{\lt}{\undertilde{l}}

%\newcommand{\ecc}{\text{e}}

%Comandi dirnominati
\renewcommand{\d}{\,d}	%al posto di underaccent

%Immagine pgf
\usepackage{pgf}
%\usepackage[utf8]{inputenc}\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}
\usepackage{import}

%Frecce
\NewDocumentCommand{\xrightarrows}{ O{}O{} }{%
        \mathrel{%
                \vcenter{\hbox{%
                                \begin{tikzpicture}
                                \node[minimum width=0.25cm,minimum height=1ex,anchor=south,align=center] (a){\text{\vphantom{hg}#1}\\[0.5ex] \vphantom{hg}#2};
                                \draw[->] ([yshift=0.35ex]a.west) -- ([yshift=0.35ex]a.east);
                                \draw[<-] ([yshift=-0.35ex]a.west) -- ([yshift=-0.35ex]a.east);
                                \end{tikzpicture}
                }}%
        }%
}